[挑機] 屌天文台既同我入黎

你地成日都話天文台預落雨又唔落雨，
天文台話暴雨有隨機性未能準確預測又話人廢
之後成日話其他國家好撚準，問你咩國家又up 唔出

你地不如講個好撚準既國家一齊fact check 下

澳門天文台勁過香港
佢地用直尺去預測颱風路徑

我喺美國西雅圖時 天文台估幾時落雨出太陽基本上九成中

我黎先，大交合同其他國家俾準確度排第幾???

利申 我知天氣難預測

(高過大交合係因為佢地天氣易預測，低過係因為大交合準，唔係因為人地更難預測)

大交合sure win

人地要數據，唔係你鳩up句九成佢就信

你去既時侯係咩月， 佢會同你講咩月份一定高

總之準係人地易預測，錯係証明大交合預計錯冇問題

依家係中國廈門，今朝睇晏晝一點會落雨，啱啱一點過少少就落咗場太陽雨

西雅圖呢排日日出太陽，fact check 唔到
btw 9成準其實有37日唔準，平均一個月有3日超出可接受範圍，
而唔準既大部份都會係落雨既日子
所以其實天文台準確度其實唔會太差

其實天文台準確度自稱90%
[qoute]【明報專訊】天文台天氣預測有幾準？根據政府噚日公布嘅帳目報告，天文台喺2016年，經客觀方法驗證，向市民發布準確天氣預報嘅百分率達89% ，高過目標嘅88%，但就比2015年嘅92%退步咗。至於市民、船長同航空公司認為天氣預報準確嘅比例都差幾遠，則分別為74%、98%同100%，似乎喺市民心目中，天文台嘅預報準確度仍有改善空間。[/qoute]
睇得出明顯市民係好撚高要求，要100% 準確，相反受天氣影響嚴重既工種，反而會覺得天文台好準

非也非也，今次fact check 係當當地氣象局預測將會落雨既時候，先會進行validation,
如果預大太陽既日子，天文台準確度隨時>95%, check 黎都唔公平

連登仔名言，咁樣大包圍呀風濕呀婆都識預測啦

你覺得好detail咩

人地對落雨根本冇咩要求，肯定一百percent啦，我地用個app plan行程既，屋企曬衫既都多謝大交合唔少

呢兩日都預測部分大致天晴,部分地區有驟雨

結果: 大致天晴, 部分地區有驟雨, 不過咁岩撞到食飯時間落驟雨, 有人無帶遮

結論: 天文台錯

唔detail 呀，只係佢預測一日內又陰天又晴天又雷雨又驟雨，
個大包圍程度仲勁過香港天文台

btw 我搵唔到廈門既時預報

雷雨天睛果啲另一日嚟
今日天氣預報剩係話午後有陣雨

機師落雨能見度會變差，有機會出現風切變，呢堆直接影響飛行安全
只係機師本身training 果時會知道天氣係有隨機性，所有預報都會有誤差，基本上都只係for 參考
所以唔會咁吹毛求疵

其實天文台今朝都有講

因為咁我地都唔需要對大交合有期望，日日帶遮出門，好日mon住個雷達圖睇下有冇雨，同準時出糧俾班鳩uppers就得

港豬自己靠自己知道未

我相信大交合都冇諗過做好佢份工嫁啦

其實你地肯善用天文台D service，唔好成日睇個濕鳩icon，得到既資訊係會有分別
例如佢有電腦分區天氣，入面有埋每3小時天氣預測

咁當然上兩個星期話落雨最尾熱到仆街果次天文台內部都肯定評為炒左架啦，
但一個月一次呢D case, 365日得12日炒既話，天文台準確度都遠高於90%

唔怪得有九成準，咁先計炒既話，姐係好日晴天又落下雨都唔當錯啦

你都知個天氣公仔廢呢，要市民自己去bear，到不如同連仔講響連登開個天文台，實時天氣形容同分析我都冇咁嬲
(包俾人屌同唔俾講粗口)

正常都會睇既

細心少少既

連登仔永遠唔會睇既

結論係，天氣報告冇人餵到埋嘴邊，係唔會有人睇既，睇既只會係幾個icon

我bear咗好耐，廿六號個描寫係大致天晴但局部地區有雨係全港六成會落雨，廿七係大致天晴但冇寫有雨係一半半六成四成落雨，好了不起喎大交合個電腦

>50 同<50 既分別，呢d 大氣環境除時都可以落雨，但一射左落海就曬死

你阿婆隻風濕腳西利啲啊

氣象學呢科本身就係靠大量數據去支撐嘅科學，你要駁人但唔用數據？